# Chinese translations for CWOJ-1.0 package.
# Copyright (C) 2016 THE CWOJ-1.0'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the CWOJ-1.0 package.
# Jimmy Zhang <info@cwoj.tk>, 2016.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CWOJ-1.0.Laverne\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-01-25 16:21+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-01-25 16:21+0800\n"
"Last-Translator: Jimmy Zhang <info@cwoj.tk>\n"
"Language-Team: CWOJ Team <info@cwoj.tk>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.9\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: api\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: func\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: inc\n"
"X-Poedit-SearchPath-3: lib\n"
"X-Poedit-SearchPath-4: about.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-5: admin.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-6: admin_auth.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-7: backupcode.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-8: board.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-9: contest.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-10: contestpage.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-11: editcontest.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-12: editproblem.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-13: editwiki.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-14: fuckie.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-15: index.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-16: login.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-17: mail.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-18: marked.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-19: news.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-20: preferences.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-21: problempage.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-22: problemset.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-23: profile.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-24: proxy.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-25: ranklist.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-26: record.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-27: resetpwd.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-28: search.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-29: signup.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-30: sourcecode.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-31: testcase.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-32: upload.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-33: wait.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-34: wiki.php\n"
"X-Poedit-SearchPath-35: wikipage.php\n"

#: about.php:4 about.php:17 inc/navbar.php:31
msgid "About"
msgstr "关于"

#: about.php:22
msgid ""
"CWOJ is a Free, <a href=\"https://github.com/CDFLS/CWOJ\">Open-source</a> "
"Online Judge Solution designed for OI trainings, based on Bashu "
"OnlineJudge. \n"
"                                Started on 11/20/2015, we keep seeking a "
"better OJ solution for individuals, schools and other educational "
"organizations."
msgstr ""
"CWOJ是一个免费，<a href=\"https://github.com/CDFLS/CWOJ\">开源</a>且为信息竞"
"赛设计的在线评测系统，基于Bashu OnlineJudge二次开发。起始于2015年11月20日，我"
"们一直致力于寻求一个更好的面向于个人，学校以及其他教育机构的在线评测解决方"
"案。"

#: about.php:29
msgid "Version"
msgstr "版本信息"

#: about.php:33
msgid "Web"
msgstr "网页端"

#: about.php:37
msgid "Daemon"
msgstr "评测端"

#: about.php:42
msgid "CWOJ Team"
msgstr ""

#: about.php:47
msgid "CWOJ Web Developer & Maintainer."
msgstr "CWOJ网页端开发与维护者。"

#: about.php:51
msgid "CWOJ Content (Problems & Contests) Manager."
msgstr "CWOJ内容（题目和比赛）管理者。"

#: about.php:55
msgid "Reverse Proxy & Temporary Server Provider, CWOJ Daemon Developer."
msgstr "反向代理及临时服务器提供者，CWOJ评测端开发者。"

#: about.php:59
msgid "CWOJ Daemon Developer."
msgstr "CWOJ评测端开发者。"

#: about.php:63
msgid "An exported Salted Fish."
msgstr "一条出口咸鱼"

#: about.php:73
msgid "Q&As"
msgstr "问&答"

#: about.php:76
msgid "Q: What compiler are we using and what are the compile options?"
msgstr "问: 本OJ采用什么编译器进行编译? 编译选项是什么?"

#: about.php:77
msgid ""
"A: We are using GNU GCC/G++ for C/C++, Free Pascal for Pascal. The compile "
"options are: "
msgstr ""
"答: 我们使用GNU GCC/G++来编译C/C++程序，用Free Pascal来编译Pascal程序。其中，"
"编译选项为："

#: about.php:101
msgid "Q: Is it necessary to write File Operation codes?"
msgstr "问: 有必要写文件操作吗？"

#: about.php:102
msgid ""
"A: You can only use Standard Input/Output. File Operations are not allowed "
"here, otherwise wish you a happy Runtime Error!"
msgstr ""
"答: 你只能使用标准输入输出。提交的程序中不允许进行文件操作，否则祝您RE愉快 "
"(Runtime Error)。"

#: about.php:106
msgid "Q: What are the meanings of the judge's replies?"
msgstr "问: 评测端返回的信息都是什么意思？"

#: about.php:107
msgid "A: Check out the form below:"
msgstr "答: 看看下面的表格:"

#: about.php:112
msgid "Congratulations! Your code has passed all the test cases."
msgstr "AC了! 恭喜你的程序通过了所有的测试点!"

#: about.php:116
msgid ""
"The compiler could not compile your program. Of course, warning messages are "
"not error messages."
msgstr "你的程序无法被编译器编译。当然，在线编译过程中Warning是被忽略了的。"

#: about.php:120
msgid ""
"Your code tried to use more memory than the problem limit. Try optimizing "
"your algorithm."
msgstr "你的程序爆内存限制啦，去优化一下你的算法吧。"

#: about.php:124
msgid ""
"Your code failed during the execution (illegal file access, stack overflow, "
"pointer reference out of range, floating point exception, divided by "
"zero...)."
msgstr ""
"你的程序在运行过程中出现了错误 (如: 不合法的文件操作、爆栈、指针溢出、浮点数"
"异常、傻逼地除以0等)。"

#: about.php:128
msgid ""
"Your program consumed more time than the time limit. Try optimizing your "
"algorithm."
msgstr "你的程序运行慢如乌龟，去优化一下算法吧。"

#: about.php:132
msgid "The code has failed to produce the desired output."
msgstr "你的程序输出了错误的答案。"

#: about.php:136
msgid ""
"The checker program has exhibited abnormal behavior while validating the "
"output of your code. Please contact the administrators."
msgstr "检查程序在验证你的输出时表现出异常行为，请联系管理员。"

#: admin.php:19 inc/navbar.php:69
msgid "Administration"
msgstr "管理"

#: admin.php:32 admin.php:54 index.php:19
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: admin.php:34 index.php:44 news.php:31
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: admin.php:35 admin.php:101 api/ajax_admin.php:227 api/ajax_admin.php:262
#: api/ajax_admin.php:265
msgid "Experience"
msgstr "经验"

#: admin.php:36 inc/navbar.php:48 search.php:123
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: admin.php:44
msgid "Getting Started"
msgstr "开始"

#: admin.php:46
msgid "New Problem..."
msgstr "新建题目..."

#: admin.php:47
msgid "New Contest..."
msgstr "新建比赛..."

#: admin.php:48
msgid "Problem Categories..."
msgstr "题目分类..."

#: admin.php:49
msgid "Rejudge..."
msgstr "重新评测..."

#: admin.php:62 admin.php:111 admin.php:173 admin.php:244 admin.php:309
#: preferences.php:72 problempage.php:518 profile.php:102
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: admin.php:68
msgid "System Information"
msgstr "系统信息"

#: admin.php:88
msgid "Add News..."
msgstr "新建新闻..."

#: admin.php:91 admin.php:642 board.php:260 contestpage.php:234 mail.php:259
#: ranklist.php:227 record.php:373 search.php:321 sourcecode.php:222
msgid "Loading..."
msgstr "正在加载..."

#: admin.php:102 api/ajax_admin.php:81 api/ajax_admin.php:228 board.php:59
#: contest.php:147 editcontest.php:80 editproblem.php:84 editwiki.php:68
#: mail.php:213 marked.php:95 news.php:58 problemset.php:146 search.php:179
#: search.php:208 search.php:212 wiki.php:130
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: admin.php:103
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: admin.php:121
msgid "Email All"
msgstr "群发邮件"

#: admin.php:126
msgid "Search User..."
msgstr "搜索用户..."

#: admin.php:140 contest.php:191 contest.php:195 mail.php:186 marked.php:119
#: news.php:87 problempage.php:233 problemset.php:186 problemset.php:190
#: ranklist.php:149 record.php:296 search.php:275 wiki.php:158
msgid "Previous"
msgstr "上一页"

#: admin.php:145 contest.php:202 contest.php:206 mail.php:190 marked.php:124
#: news.php:92 problempage.php:238 problemset.php:197 problemset.php:201
#: ranklist.php:152 record.php:299 resetpwd.php:31 resetpwd.php:59
#: resetpwd.php:93 resetpwd.php:150 resetpwd.php:207 resetpwd.php:214
#: search.php:280 wiki.php:161
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: admin.php:163
msgid "Problem Categories"
msgstr "题目分类"

#: admin.php:168
msgid "Please input HTML code..."
msgstr "请输入HTML代码..."

#: admin.php:174 admin.php:201 admin.php:245 admin.php:273 admin.php:310
#: admin.php:332 board.php:81 board.php:190 index.php:115 mail.php:230
#: mail.php:247 news.php:114 problempage.php:484 problempage.php:519
#: ranklist.php:174 record.php:321 search.php:301 signup.php:78
#: sourcecode.php:157 sourcecode.php:179 upload.php:69
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: admin.php:186 admin.php:200
msgid "Rejudge"
msgstr "重新评测"

#: admin.php:193
msgid "Please enter the Problem ID:"
msgstr "请输入题目ID:"

#: admin.php:221
msgid "Please enter News Title..."
msgstr "请输入新闻标题..."

#: admin.php:224
msgid "Please enter News Content (Optional)..."
msgstr "请输入新闻内容(可选)..."

#: admin.php:230 contestpage.php:299 mail.php:155 marked.php:97
#: problempage.php:397 wikipage.php:131
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: admin.php:231 upload.php:80
msgid "Upload Image"
msgstr "上传图片"

#: admin.php:232
msgid "Visibility"
msgstr "可见"

#: admin.php:234
msgid "Guest"
msgstr "来宾"

#: admin.php:235 admin.php:292 api/ajax_admin.php:361 api/ajax_contest.php:62
#: func/privilege.php:32 ranklist.php:109 record.php:169 record.php:245
#: search.php:145
msgid "User"
msgstr "用户"

#: admin.php:236 admin.php:295 func/privilege.php:30
msgid "Insider"
msgstr "校内"

#: admin.php:237 admin.php:298 func/privilege.php:28
msgid "Source"
msgstr "源码"

#: admin.php:238 admin.php:301 contestpage.php:182 editcontest.php:88
#: func/privilege.php:26 inc/navbar.php:27 inc/navbar.php:45 marked.php:76
#: problemset.php:84 search.php:120
msgid "Problems"
msgstr "题目"

#: admin.php:242
msgid "Sticky"
msgstr "顶置"

#: admin.php:264
msgid "Please enter Email Title..."
msgstr "请输入邮件标题..."

#: admin.php:267
msgid "Please enter Email Content..."
msgstr "请输入邮件内容..."

#: admin.php:272 mail.php:229
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: admin.php:304 func/privilege.php:24
msgid "System"
msgstr "系统"

#: admin.php:322 board.php:180 mail.php:241 ranklist.php:164 ranklist.php:229
#: record.php:311 search.php:291 sourcecode.php:169
msgid "User Profile"
msgstr "用户信息"

#: admin.php:329 board.php:187 ranklist.php:171 record.php:318 search.php:298
#: sourcecode.php:176
msgid "Send Mail"
msgstr "发送邮件"

#: admin.php:383
msgid "Running..."
msgstr "正在运行..."

#: admin.php:385
msgid "Not Running..."
msgstr "尚未运行..."

#: admin.php:485
msgid "Edit News"
msgstr "编辑新闻"

#: admin.php:527
msgid "Add News"
msgstr "添加新闻"

#: admin.php:604
msgid "Send Email: All Users"
msgstr "发送邮件: 全体用户"

#: admin.php:617
msgid "Send Email"
msgstr "发送邮件"

#: admin.php:623
msgid "Edit Privilege"
msgstr "编辑权限"

#: admin.php:686
msgid "Saved successfully!"
msgstr "保存成功!"

#: admin.php:698
msgid "Sending..."
msgstr "正在发送..."

#: admin_auth.php:25
msgid "Admin Verification"
msgstr "管理员验证"

#: admin_auth.php:40
msgid "Your pasword..."
msgstr "你的密码..."

#: admin_auth.php:42
msgid "Go"
msgstr "确认"

#: api/ajax_admin.php:6 api/ajax_editcontest.php:18 api/ajax_editproblem.php:19
#: api/ajax_editwiki.php:7 api/ajax_editwiki.php:18 api/ajax_getnews.php:24
#: api/ajax_getnews.php:30 api/ajax_mailfunc.php:83 api/ajax_mailfunc.php:109
#: api/ajax_sourcecode.php:35 api/ajax_submit.php:91 api/ajax_testcase.php:6
#: api/ajax_user.php:6
msgid "Permission Denied..."
msgstr "你没有权限..."

#: api/ajax_admin.php:10 api/ajax_testcase.php:10
msgid "Privilege not authorized..."
msgstr "尚未验证权限..."

#: api/ajax_admin.php:14 api/ajax_admin.php:516 api/ajax_contest.php:7
#: api/ajax_contest.php:13 api/ajax_contest.php:194 api/ajax_editcontest.php:21
#: api/ajax_editcontest.php:137 api/ajax_editcontest.php:208
#: api/ajax_editproblem.php:23 api/ajax_editproblem.php:118
#: api/ajax_editproblem.php:137 api/ajax_editwiki.php:10
#: api/ajax_editwiki.php:48 api/ajax_editwiki.php:73 api/ajax_getnews.php:14
#: api/ajax_mailfunc.php:19 api/ajax_mailfunc.php:73 api/ajax_mark.php:18
#: api/ajax_message.php:22 api/ajax_message.php:29 api/ajax_message.php:34
#: api/ajax_message.php:50 api/ajax_message.php:106 api/ajax_message.php:130
#: api/ajax_profile.php:5 api/ajax_profile.php:31 api/ajax_profile.php:66
#: api/ajax_profile.php:112 api/ajax_resetpwd.php:7 api/ajax_resetpwd.php:18
#: api/ajax_resetpwd.php:56 api/ajax_resetpwd.php:75 api/ajax_resetpwd.php:107
#: api/ajax_sourcecode.php:5 api/ajax_submit.php:49 api/ajax_submit.php:64
#: api/ajax_testcase.php:143 api/ajax_user.php:10 api/ajax_usernote.php:9
msgid "Invalid Argument..."
msgstr "指令无效..."

#: api/ajax_admin.php:41 api/ajax_admin.php:56 api/ajax_admin.php:207
#: api/ajax_admin.php:407 api/ajax_mark.php:31 api/ajax_message.php:44
#: api/ajax_message.php:99 api/ajax_message.php:126 api/ajax_profile.php:110
#: api/ajax_resetpwd.php:103 api/ajax_sourcecode.php:23
#: api/ajax_sourcecode.php:30 api/ajax_sourcecode.php:43 api/ajax_submit.php:27
#: api/ajax_testcase.php:141 api/ajax_usernote.php:25 api/ajax_usernote.php:34
msgid "Something went wrong..."
msgstr "系统抽风咯..."

#: api/ajax_admin.php:72
msgid "There's nothing here..."
msgstr "这里空空如也..."

#: api/ajax_admin.php:80 marked.php:96 news.php:59 record.php:214
#: record.php:252 search.php:181
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: api/ajax_admin.php:82 api/ajax_admin.php:229 api/ajax_admin.php:365
msgid "Operations"
msgstr "操作"

#: api/ajax_admin.php:91 index.php:60 news.php:68
msgid "[Sticky] "
msgstr "[顶置]"

#: api/ajax_admin.php:224
msgid "Titles"
msgstr "头衔"

#: api/ajax_admin.php:264 api/ajax_user.php:76 contestpage.php:255
#: editcontest.php:156 editproblem.php:150 problempage.php:350 ranklist.php:112
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: api/ajax_admin.php:353 board.php:154 mail.php:125 marked.php:51 news.php:50
#: ranklist.php:100 record.php:104
msgid "Looks like there's nothing here"
msgstr "看起来这里空空如也"

#: api/ajax_admin.php:362 api/ajax_admin.php:382 api/ajax_user.php:78
msgid "Privilege"
msgstr "权限"

#: api/ajax_admin.php:363 api/ajax_user.php:77
msgid "Last Seen"
msgstr "最近访问"

#: api/ajax_admin.php:364 api/ajax_user.php:85 problemset.php:148
msgid "AC/Submit"
msgstr "AC/提交"

#: api/ajax_admin.php:375
msgid "To Be Reviewed"
msgstr "待审核"

#: api/ajax_admin.php:376 api/ajax_user.php:29 ranklist.php:131 search.php:164
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: api/ajax_admin.php:382 api/ajax_user.php:83 profile.php:84
msgid "Email"
msgstr "邮箱"

#: api/ajax_admin.php:456 api/ajax_mailfunc.php:54
msgid "Reciever can't be empty..."
msgstr "收件人不可为空..."

#: api/ajax_admin.php:463 api/ajax_admin.php:492 api/ajax_mailfunc.php:62
#: api/ajax_mailfunc.php:113
msgid "Title can't be empty..."
msgstr "标题不可为空..."

#: api/ajax_admin.php:470 api/ajax_admin.php:499
msgid "Content can't be empty..."
msgstr "内容不可为空..."

#: api/ajax_contest.php:25 api/ajax_contest.php:117 api/ajax_contest.php:159
#: api/ajax_editcontest.php:29
msgid "No such contest..."
msgstr "该比赛不存在..."

#: api/ajax_contest.php:53
msgid "Looks like nobody enrolled in this contest..."
msgstr "看起来还没有人参加该比赛..."

#: api/ajax_contest.php:63 api/ajax_user.php:75 profile.php:60 ranklist.php:110
#: search.php:146
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: api/ajax_contest.php:64 ranklist.php:113 record.php:247 wait.php:53
msgid "Score"
msgstr "分数"

#: api/ajax_contest.php:65 contestpage.php:271
msgid "Time Penalty"
msgstr "罚时"

#: api/ajax_contest.php:109 api/ajax_mailfunc.php:15 api/ajax_message.php:18
#: api/ajax_profile.php:27 api/ajax_sourcecode.php:11 api/ajax_submit.php:8
#: api/ajax_submit.php:45 api/ajax_usernote.php:5 backupcode.php:11
#: board.php:226 board.php:255 contestpage.php:333 problempage.php:170
msgid "Please login first..."
msgstr "你尚未登录..."

#: api/ajax_contest.php:121 api/ajax_contest.php:163 contestpage.php:336
msgid "Contest has ended..."
msgstr "比赛已经结束..."

#: api/ajax_contest.php:126
msgid "Contest owner can't enroll in his contest..."
msgstr "比赛所有者不能加入对应比赛..."

#: api/ajax_contest.php:136 api/ajax_contest.php:141 api/ajax_contest.php:169
#: api/ajax_contest.php:173 api/ajax_contest.php:178 api/ajax_contest.php:188
#: api/ajax_editcontest.php:36 api/ajax_editcontest.php:143
#: api/ajax_editcontest.php:148 api/ajax_editcontest.php:152
#: api/ajax_editcontest.php:157 api/ajax_editcontest.php:163
#: api/ajax_editcontest.php:171 api/ajax_editcontest.php:186
#: api/ajax_editcontest.php:192 api/ajax_editcontest.php:200
#: api/ajax_editproblem.php:38 api/ajax_editwiki.php:29
msgid "Database operation failed..."
msgstr "数据库操作错误..."

#: api/ajax_contest.php:183 contestpage.php:339
msgid "You have left the contest..."
msgstr "你已经离开了这场比赛..."

#: api/ajax_editcontest.php:41
msgid "Please enter start time..."
msgstr "请输入开始时间..."

#: api/ajax_editcontest.php:45
msgid "Invalid start time..."
msgstr "无效的开始时间..."

#: api/ajax_editcontest.php:51
msgid "Please enter end time..."
msgstr "请输入结束时间..."

#: api/ajax_editcontest.php:55
msgid "Invalid end time..."
msgstr "无效的结束时间..."

#: api/ajax_editcontest.php:59
msgid "Start time can't be greater than end time..."
msgstr "开始时间不可以晚于结束时间..."

#: api/ajax_editcontest.php:70 api/ajax_editproblem.php:74
msgid "Please enter title..."
msgstr "请输入标题..."

#: api/ajax_editcontest.php:76
msgid "Please specify problems..."
msgstr "请指明比赛题目..."

#: api/ajax_editcontest.php:102 api/ajax_editcontest.php:106 board.php:129
msgid "Problem "
msgstr "题目"

#: api/ajax_editcontest.php:102
msgid " does not exist..."
msgstr "不存在..."

#: api/ajax_editcontest.php:106
msgid "is hidden. Please hide the contest to add it..."
msgstr "已被隐藏，请先隐藏比赛再添加隐藏题目..."

#: api/ajax_editcontest.php:116
msgid "User "
msgstr "用户"

#: api/ajax_editcontest.php:215 api/ajax_editproblem.php:144
#: api/ajax_editwiki.php:80
msgid "Unknown Error..."
msgstr "未知错误..."

#: api/ajax_editproblem.php:31 api/ajax_submit.php:58
msgid "No such problem..."
msgstr "该题目不存在..."

#: api/ajax_editproblem.php:43 editproblem.php:94
msgid "Please enter time limit..."
msgstr "请输入时间限制..."

#: api/ajax_editproblem.php:47
msgid "Invalid time limit..."
msgstr "无效的时间限制..."

#: api/ajax_editproblem.php:53 editproblem.php:100
msgid "Please enter memory limit..."
msgstr "请输入内存限制..."

#: api/ajax_editproblem.php:57
msgid "Invalid memory limit..."
msgstr "无效的内存限制..."

#: api/ajax_editproblem.php:63 editproblem.php:106
msgid "Please enter case score..."
msgstr "请输入单点分值..."

#: api/ajax_editproblem.php:67
msgid "Invalid case score..."
msgstr "无效的单点分值..."

#: api/ajax_editwiki.php:22
msgid "No such wiki..."
msgstr "该百科不存在..."

#: api/ajax_editwiki.php:34
msgid "Please enter Title..."
msgstr "请输入标题..."

#: api/ajax_getnews.php:36
msgid "This piece of news is empty..."
msgstr "此新闻内容为空..."

#: api/ajax_login.php:5 api/ajax_login.php:14 func/userlogin.php:22
msgid "Wrong Username/Password..."
msgstr "错误的用户名/密码..."

#: api/ajax_mailfunc.php:58
msgid "No such user..."
msgstr "该用户不存在..."

#: api/ajax_mailfunc.php:88
msgid "This mail is empty..."
msgstr "此私信内容为空..."

#: api/ajax_message.php:61 api/ajax_message.php:114
msgid "Post can't be empty..."
msgstr "帖子不可为空..."

#: api/ajax_message.php:65 api/ajax_message.php:118
msgid "Post too long..."
msgstr "帖子内容太长..."

#: api/ajax_profile.php:9
msgid "Nickname too long..."
msgstr "昵称太长..."

#: api/ajax_profile.php:13
msgid "School name too long..."
msgstr "学校名称太长..."

#: api/ajax_profile.php:17
msgid "Email too long..."
msgstr "邮箱太长..."

#: api/ajax_profile.php:21 api/ajax_resetpwd.php:23 api/ajax_resetpwd.php:28
msgid "Invalid Email..."
msgstr "邮箱无效..."

#: api/ajax_profile.php:42
msgid "Wrong Password..."
msgstr "密码错误..."

#: api/ajax_profile.php:46
msgid "Motto too long..."
msgstr "格言太长..."

#: api/ajax_profile.php:53 api/ajax_profile.php:92 api/ajax_resetpwd.php:86
msgid "Password too long or too short (6~50)..."
msgstr "密码太长或太短 (6~50)..."

#: api/ajax_profile.php:70
msgid "Please agree the license agreement first..."
msgstr "请先同意用户许可协议..."

#: api/ajax_profile.php:79
msgid "Username can't be empty..."
msgstr "用户名不可为空..."

#: api/ajax_profile.php:83
msgid "Username too long..."
msgstr "用户名太长..."

#: api/ajax_profile.php:87
msgid "Username can only contain alphabets, digits or \"_\""
msgstr "用户名仅可包含字母，数字或下划线..."

#: api/ajax_profile.php:108
msgid "Username/Email already exists..."
msgstr "用户名/邮箱已经存在..."

#: api/ajax_resetpwd.php:14 api/ajax_resetpwd.php:45
msgid "Request too frequent..."
msgstr "请求过于频繁..."

#: api/ajax_submit.php:15
msgid "Can't connect to daemon..."
msgstr "无法连接至评测服务..."

#: api/ajax_submit.php:69
msgid "Unsupported language..."
msgstr "不支持的语言..."

#: api/ajax_submit.php:73
msgid "Code too short..."
msgstr "代码太短..."

#: api/ajax_submit.php:78
msgid "Code too long..."
msgstr "代码太长..."

#: api/ajax_submit.php:136
msgid "Another rejudge thread is running, try again later..."
msgstr "另一项重评正在运行中，请稍后再试..."

#: api/ajax_testcase.php:47
msgid "Incorrect File name..."
msgstr "不正确的文件名..."

#: api/ajax_testcase.php:53
msgid "Incorrect File type..."
msgstr "不正确的文件格式..."

#: api/ajax_testcase.php:66
msgid "Failed to launch output stream..."
msgstr "无法打开输出流..."

#: api/ajax_testcase.php:73
msgid "Can't move the files to its place..."
msgstr "无法将文件移动到指定位置..."

#: api/ajax_testcase.php:80 api/ajax_testcase.php:86
msgid "Can't launch input stream..."
msgstr "无法打开输入流..."

#: api/ajax_testcase.php:111
msgid "Can't access data directory..."
msgstr "无法访问数据路径..."

#: api/ajax_testcase.php:119
msgid "No problem ID specified..."
msgstr "没有指定题目ID..."

#: api/ajax_user.php:22 ranklist.php:127 search.php:160
msgid "Online"
msgstr "在线"

#: api/ajax_user.php:25 ranklist.php:129 search.php:162
msgid "Offline"
msgstr "离线"

#: api/ajax_user.php:50 func/userlogin.php:13
msgid "There's no such user..."
msgstr "该用户不存在..."

#: api/ajax_user.php:80
msgid "IP Address"
msgstr "IP地址"

#: api/ajax_user.php:82 profile.php:90
msgid "School"
msgstr "学校"

#: api/ajax_user.php:84
msgid "Reg Date"
msgstr "注册日期"

#: api/ajax_user.php:89
msgid "Failed"
msgstr "未解决"

#: api/ajax_user.php:95
msgid "Solved"
msgstr "已解决"

#: backupcode.php:22
msgid "You can only backup your code not more than once a month..."
msgstr "你一周最多只能备份一次代码..."

#: board.php:36 inc/navbar.php:28 problempage.php:385
msgid "Board"
msgstr "讨论"

#: board.php:61
msgid "Post Title..."
msgstr "帖子标题..."

#: board.php:65 editwiki.php:90 mail.php:219
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: board.php:67
msgid "Post Content..."
msgstr "帖子内容..."

#: board.php:71 board.php:77 board.php:217 board.php:351
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: board.php:80
msgid "Post"
msgstr "发表"

#: board.php:96
msgid "New Post..."
msgstr "新建帖子..."

#: board.php:127
msgid "Latest"
msgstr "最新"

#: board.php:130 mail.php:154
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: board.php:132 board.php:346 contestpage.php:298 index.php:113 mail.php:158
#: news.php:112 problempage.php:395 problempage.php:410 wikipage.php:130
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: board.php:164
msgid "Newer"
msgstr "较新的"

#: board.php:169
msgid "Older"
msgstr "较旧的"

#: board.php:211
msgid "New Post"
msgstr "新建帖子"

#: board.php:211
msgid "New Reply"
msgstr "新建回复"

#: board.php:233
msgid "Edit Post"
msgstr "编辑帖子"

#: board.php:292
msgid "This post is empty..."
msgstr "此帖子内容为空..."

#: board.php:306
msgid "Post title can't be empty..."
msgstr "帖子标题不可为空..."

#: board.php:310
msgid "Post content too long..."
msgstr "帖子内容太长..."

#: board.php:314
msgid "Posting..."
msgstr "正在发表..."

#: contest.php:38
msgid "There's no contest of this level"
msgstr "该等级下暂无题目"

#: contest.php:64
msgid "Looks like there's no contest here"
msgstr "看起来这里暂无比赛"

#: contest.php:84 inc/navbar.php:26 inc/navbar.php:46 marked.php:77
#: search.php:121
msgid "Contests"
msgstr "比赛"

#: contest.php:108 problemset.php:107
msgid "Levels"
msgstr "等级"

#: contest.php:112 problemset.php:111 record.php:189 record.php:202
msgid "All"
msgstr "所有"

#: contest.php:148 contestpage.php:251 editcontest.php:125 search.php:216
msgid "Start Time"
msgstr "开始时间"

#: contest.php:149 ranklist.php:111 search.php:147 search.php:217
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: contest.php:150 contestpage.php:222 editcontest.php:206 editproblem.php:228
#: editwiki.php:98 problempage.php:299 problempage.php:417 problempage.php:513
#: problemset.php:150 search.php:182 search.php:220 wiki.php:132
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: contest.php:158 search.php:246
msgid "Ended"
msgstr "已经结束"

#: contest.php:160 search.php:248
msgid "Upcoming"
msgstr "尚未开始"

#: contest.php:162 search.php:250
msgid "Active"
msgstr "正在进行"

#: contest.php:172 contestpage.php:167 problempage.php:225 problemset.php:165
#: wiki.php:143 wikipage.php:88
msgid "Deleted"
msgstr "已删除"

#: contestpage.php:34 contestpage.php:388 contestpage.php:399
#: contestpage.php:402 problempage.php:151 problempage.php:667
#: problempage.php:678 problempage.php:681
msgid "Mark"
msgstr "收藏"

#: contestpage.php:38 contestpage.php:400 problempage.php:155
#: problempage.php:679
msgid "Unmark"
msgstr "取消收藏"

#: contestpage.php:46 editcontest.php:29 problempage.php:26
msgid "There's no such contest"
msgstr "该比赛不存在"

#: contestpage.php:61 editcontest.php:143
msgid "Training"
msgstr "训练模式"

#: contestpage.php:64 editcontest.php:144
msgid "CWOJ"
msgstr "CWOJ赛制"

#: contestpage.php:67 editcontest.php:145
msgid "ACM-like"
msgstr "类ACM赛制"

#: contestpage.php:70 editcontest.php:146
msgid "OI-like"
msgstr "类OI赛制"

#: contestpage.php:93 problempage.php:321
msgid "Contest hasn't started"
msgstr "比赛尚未开始"

#: contestpage.php:102 problempage.php:323 problempage.php:552
msgid "Contest has ended"
msgstr "比赛已经结束"

#: contestpage.php:107 problempage.php:325
msgid "You have left"
msgstr "你已离开比赛"

#: contestpage.php:113
msgid "Contest is active"
msgstr "比赛正在进行"

#: contestpage.php:130 func/sourcecode.php:18 func/sourcecode.php:57
#: inc/403.php:26 problempage.php:187 wikipage.php:44
msgid "Looks like you can't access this page"
msgstr "看起来你无法访问该页面"

#: contestpage.php:133 problempage.php:19
msgid "Contest"
msgstr "比赛"

#: contestpage.php:173 editcontest.php:197 editproblem.php:183
#: problempage.php:247
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: contestpage.php:186
msgid "You can't see me before the contest starts..."
msgstr "在比赛开始前你无法查看题目..."

#: contestpage.php:188
msgid ""
"Please <a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"return enroll_cont();"
"\">enroll in the contest</a> first..."
msgstr ""
"请先<a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"return enroll_cont();\">参加比赛"
"</a> ..."

#: contestpage.php:199
msgid "Accepted"
msgstr "已AC"

#: contestpage.php:201
msgid "Not Accepted"
msgstr "未AC"

#: contestpage.php:231 contestpage.php:288
msgid "Rankings"
msgstr "排名"

#: contestpage.php:241 problempage.php:309 wikipage.php:95
msgid "Hide Sidebar"
msgstr "隐藏边栏"

#: contestpage.php:252 editcontest.php:131
msgid "End Time"
msgstr "结束时间"

#: contestpage.php:253
msgid "Duration"
msgstr "比赛时长"

#: contestpage.php:254 editcontest.php:139
msgid "Format"
msgstr "赛制"

#: contestpage.php:270
msgid "Your Score"
msgstr "你的得分"

#: contestpage.php:273
msgid "Your Rank"
msgstr "你的排名"

#: contestpage.php:276
msgid "Competitors"
msgstr "参赛人数"

#: contestpage.php:287 contestpage.php:322
msgid "Enroll"
msgstr "参赛"

#: contestpage.php:287 contestpage.php:322
msgid "Leave"
msgstr "退出"

#: contestpage.php:299 mail.php:168 problempage.php:397 wikipage.php:131
msgid "Recover"
msgstr "恢复"

#: contestpage.php:323 problempage.php:530 wikipage.php:144
msgid "Show Sidebar"
msgstr "显示边栏"

#: editcontest.php:20
msgid "New Contest"
msgstr "新建比赛"

#: editcontest.php:24
msgid "Edit Contest"
msgstr "编辑比赛"

#: editcontest.php:82
msgid "Pleae enter contest title..."
msgstr "请输入比赛标题..."

#: editcontest.php:88
msgid " (Format: 1000,1001,...)"
msgstr " (格式: 1000,1001,...)"

#: editcontest.php:91
msgid "Please specify Problem IDs..."
msgstr "请钦定题目ID..."

#: editcontest.php:104
msgid "Owners"
msgstr "所有者"

#: editcontest.php:104
msgid " (Format: user1,user2,...)"
msgstr " (格式: 用户1,用户2,...)"

#: editcontest.php:105
msgid ""
"Contest owners can view contest status without the need of enrollment. Leave "
"it blank if you don't want any owners."
msgstr ""
"比赛所有者可以在不参加比赛的情况下查看比赛状况。如果你不需要钦定所有者请将其"
"留白。"

#: editcontest.php:108
msgid "Please specify User IDs..."
msgstr "请钦定用户ID..."

#: editcontest.php:127 editcontest.php:133
msgid "yyyy-mm-dd hh:mm:ss"
msgstr ""

#: editcontest.php:177 editproblem.php:171 editwiki.php:77
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: editcontest.php:181 editproblem.php:175 editwiki.php:81
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: editcontest.php:184
msgid "Hide source code"
msgstr "隐藏源码"

#: editcontest.php:199 editproblem.php:185
msgid ""
"Use [tex][/tex] for common formulas and [inline][/inline] for inline "
"formulas."
msgstr "使用[tex][/tex]来插入普通公式或用[inline][/inline]插入内联公式。"

#: editcontest.php:200
msgid "Please create a description for your contest..."
msgstr "请为你的比赛写一段描述文字..."

#: editcontest.php:208
msgid "Please specify some tags for your contest..."
msgstr "请为你的比赛钦定一些标签..."

#: editcontest.php:214 editproblem.php:236 editwiki.php:106 problempage.php:383
#: problempage.php:450 problempage.php:483 problempage.php:529 ranklist.php:115
#: search.php:149 signup.php:58
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: editcontest.php:254
msgid "Show Help"
msgstr "显示帮助"

#: editcontest.php:256
msgid "Hide Help"
msgstr "隐藏帮助"

#: editproblem.php:19
msgid "New Problem"
msgstr "新建题目"

#: editproblem.php:23
msgid "Edit Problem"
msgstr "编辑题目"

#: editproblem.php:28 func/sourcecode.php:15 problempage.php:90 testcase.php:25
msgid "There's no such problem"
msgstr "该题目不存在"

#: editproblem.php:86
msgid "Please enter problem title..."
msgstr "请输入题目标题..."

#: editproblem.php:92
msgid "Time Limit (ms)"
msgstr "时间限制 (ms)"

#: editproblem.php:98
msgid "Memory Limit (KB)"
msgstr "内存限制 (KB)"

#: editproblem.php:104
msgid "Case Score (<=100)"
msgstr "单点分值 (<=100)"

#: editproblem.php:112
msgid "Checker"
msgstr "检查器"

#: editproblem.php:116 problempage.php:102
msgid "Traditional"
msgstr "传统"

#: editproblem.php:117 problempage.php:108
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: editproblem.php:118
msgid "Real Number"
msgstr "实数"

#: editproblem.php:119 problempage.php:111
msgid "Special Judge"
msgstr "SPJ"

#: editproblem.php:129
msgid "Precision"
msgstr "精度"

#: editproblem.php:135
msgid "Open Source to"
msgstr "开源对象"

#: editproblem.php:138 func/privilege.php:34
msgid "Everyone"
msgstr "所有人"

#: editproblem.php:139
msgid "Solved Users"
msgstr "解决用户"

#: editproblem.php:140
msgid "Nobody"
msgstr "没有人"

#: editproblem.php:186
msgid "Please create a description for your problem..."
msgstr "请为你的题目写一段描述文字..."

#: editproblem.php:192 problempage.php:255
msgid "Input"
msgstr "输入"

#: editproblem.php:194
msgid "Please specify the input format for your problem..."
msgstr "请钦定你题目的输入格式..."

#: editproblem.php:198 problempage.php:263
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: editproblem.php:200
msgid "Please specify the output format for your problem..."
msgstr "请钦定你题目的输出格式..."

#: editproblem.php:206 problempage.php:271
msgid "Sample Input"
msgstr "样例输入"

#: editproblem.php:208
msgid "Please provide an input sample of your problem..."
msgstr "请为你的题目提供一份样例输入..."

#: editproblem.php:212 problempage.php:280
msgid "Sample Output"
msgstr "样例输出"

#: editproblem.php:214
msgid "Please provide an output sample of your problem..."
msgstr "请为你的题目提供一份样例输出..."

#: editproblem.php:220 problempage.php:290
msgid "Hints"
msgstr "提示"

#: editproblem.php:222
msgid "Please provide some hints of your problem..."
msgstr "请为你的题目提供一些提示..."

#: editproblem.php:230
msgid "Please specify some tags for your problem..."
msgstr "请为你的题目钦定一些标签..."

#: editproblem.php:281
msgid "Output can ONLY contain Real Numbers. Please select precision."
msgstr "输出答案仅可包含实数，请选择精度。"

#: editproblem.php:286
msgid "Generic comparsion. Trailing space is ignored."
msgstr "标准比较方式，忽略末尾空格。"

#: editproblem.php:288
msgid "Output can ONLY contain Integers."
msgstr "输出答案仅可包含整数。"

#: editproblem.php:290
msgid "Please ensure there exists a \"spj.cpp\" in your data folder."
msgstr "请确保数据目录下存在\"spj.cpp\"。"

#: editwiki.php:13
msgid "New Wiki"
msgstr "新建百科"

#: editwiki.php:21
msgid "Edit Wiki"
msgstr "编辑百科"

#: editwiki.php:23 editwiki.php:29 wikipage.php:35
msgid "There's no such wiki"
msgstr "该百科不存在"

#: editwiki.php:70
msgid "Please enter wiki title..."
msgstr "请输入百科标题..."

#: editwiki.php:92
msgid "Let's start sharing knowledge here..."
msgstr "从这里开始分享知识..."

#: editwiki.php:100
msgid "Please specify some tags for your wiki..."
msgstr "请为你的百科钦定一些标签..."

#: fuckie.php:16
msgid "Please upgrade your browser before accessing CWOJ."
msgstr "在继续访问CWOJ前请先升级你的浏览器。"

#: fuckie.php:18
msgid "Upgrade your browser"
msgstr "升级你的浏览器"

#: fuckie.php:36
msgid "It's time to upgrade your browser"
msgstr "是时候升级你的浏览器了"

#: fuckie.php:37
msgid ""
"We're sorry to inform you that you're currently using an obsolete browser "
"which cannot guarantee an enjoyable experience in CWOJ. You have to upgrade "
"your browser before accessing CWOJ."
msgstr ""
"我们很遗憾地告诉你你正使用着一个无法保证愉悦CWOJ体验的老旧浏览器。在继续访问"
"CWOJ前你将不得不升级你的浏览器。"

#: fuckie.php:39
msgid "Modern browsers"
msgstr "现代浏览器"

#: fuckie.php:40
msgid ""
"We strongly recommend you to try out one of the following modern browsers "
"that will show you the beauty of web."
msgstr ""
"我们强烈建议你去尝试下列几款现代浏览器中的任一款，它们将向你展示网络之美。"

#: fuckie.php:49
msgid "What the heck is a browser?"
msgstr "浏览器是什么东东?"

#: fuckie.php:50
msgid ""
"That make things a lot easier. You just need to close this page, because "
"CWOJ might be highly unsuitable for you."
msgstr ""
"这样事情就简单多了。你仅仅需要关闭此页面就行了，因为CWOJ极可能不适合你。"

#: func/contest.php:133
msgid ""
"Final score is the sum of the highest score of each problem. Time Penalty "
"records the latest submit time for solved problems and 1200s for unsolved "
"problems."
msgstr ""
"总分即时间内每题最高分之和，罚时对AC的记录记最后提交时间，对未AC的记录记"
"1200s。"

#: func/contest.php:135
msgid ""
"Based on the highest score, each non-first submit will let you lose 5 "
"points. Time Penalty records the latest submit time for solved problems and "
"1200s for unsolved problems."
msgstr ""
"每一次非第一次提交会使该道题分数扣5分，罚时对AC的记录记最后提交时间，对未AC的"
"记录记1200s。"

#: func/contest.php:137
msgid ""
"Final score is the sum of the scores of SOLVED problems. Time Penalty "
"records the latest submit time for SOLVED problems and 1200s for unsolved "
"problems."
msgstr ""
"总分即AC题目分数之和，罚时对AC的记录记最后提交时间，对未AC的记录记1200s。"

#: func/contest.php:139
msgid ""
"Final score is the sum of the score of the FIRST submit of each problem. "
"Time Penalty is the sum of the FIRST submit time of each problem."
msgstr ""
"总分即每题第一次提交分数之和，罚时即第一次提交时间之和，非第一次提交记录无"
"效。"

#: func/sourcecode.php:20
msgid "This solution is not open-source"
msgstr "这份代码尚未开源"

#: func/sourcecode.php:29
msgid "You can't see me before solving it"
msgstr "在解决该题前你无法查看开源代码"

#: func/sourcecode.php:51
msgid "You can't see me before the contest ends"
msgstr "在比赛结束前你无法查看源码"

#: func/userinfo.php:26
msgid "LAN"
msgstr "局域网"

#: func/userinfo.php:28 func/userinfo.php:38
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: func/userlogin.php:16
msgid "Your account is disabled by our administrator..."
msgstr "你的账号被管理员禁用了..."

#: func/userlogin.php:18
msgid "Your account is still being reviewed..."
msgstr "你的账号仍在审核中..."

#: inc/404.php:26
msgid "Looks like this page is not found"
msgstr "看起来该页面不存在"

#: inc/head.php:5
msgid ""
" - An Open-source Online Judge designed for OI trainings, built for you to "
"code your future."
msgstr "- 一个开源且为信息竞赛设计的在线评测系统，为你而建，编码未来。"

#: inc/navbar.php:29 problempage.php:384 record.php:143
msgid "Record"
msgstr "记录"

#: inc/navbar.php:30 ranklist.php:64
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: inc/navbar.php:32
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: inc/navbar.php:35 resetpwd.php:33 signup.php:59
msgid "Go Back..."
msgstr "返回..."

#: inc/navbar.php:47 marked.php:78 search.php:122 wiki.php:47 wikipage.php:56
msgid "Wiki"
msgstr "百科"

#: inc/navbar.php:51
msgid "Search..."
msgstr "搜索..."

#: inc/navbar.php:63 mail.php:67
msgid "Mails"
msgstr "私信"

#: inc/navbar.php:64 marked.php:54
msgid "Marked"
msgstr "收藏"

#: inc/navbar.php:65 profile.php:15
msgid "Profile"
msgstr "档案"

#: inc/navbar.php:66 preferences.php:11 preferences.php:33
msgid "Preferences"
msgstr "设置"

#: inc/navbar.php:72
msgid "Log off"
msgstr "注销"

#: inc/navbar.php:76 login.php:41
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: inc/navbar.php:81
msgid "You have unread mails..."
msgstr "你有未读私信..."

#: index.php:49
msgid "More News"
msgstr "更多新闻"

#: index.php:74
msgid "There's nothing new..."
msgstr "这里没什么大新闻..."

#: index.php:80
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: index.php:92
msgid "There's nothing to show here..."
msgstr "这里暂无分类信息..."

#: index.php:133 mail.php:140 news.php:132
msgid "Date: "
msgstr "日期: "

#: index.php:133 news.php:132
msgid "Privilege: "
msgstr "权限: "

#: login.php:11
msgid "Welcome to "
msgstr "欢迎来到"

#: login.php:22
msgid "Welcome Back"
msgstr "欢迎回来"

#: login.php:25 signup.php:28
msgid "Username..."
msgstr "用户名..."

#: login.php:29 signup.php:36
msgid "Password..."
msgstr "密码..."

#: login.php:35
msgid "Say you'll remember me..."
msgstr "记住我清秀的脸面..."

#: login.php:42 signup.php:23
msgid "Sign up"
msgstr "注册"

#: login.php:43
msgid "Forgot?"
msgstr "忘记?"

#: login.php:44
msgid "Contact us..."
msgstr "联系我们..."

#: login.php:50
msgid "Contact mail:"
msgstr "联系邮箱:"

#: mail.php:27 marked.php:7 preferences.php:6 profile.php:6
msgid "Please login first"
msgstr "请先登录"

#: mail.php:93
msgid "Inbox"
msgstr "收件箱"

#: mail.php:94
msgid "Sent"
msgstr "已发送"

#: mail.php:95
msgid "Trash"
msgstr "废纸篓"

#: mail.php:99
msgid "Send..."
msgstr "发送..."

#: mail.php:104
msgid "Show starred"
msgstr "显示星标"

#: mail.php:107
msgid "Show all"
msgstr "显示所有"

#: mail.php:151
msgid "Recieved Date: "
msgstr "接收日期:"

#: mail.php:162
msgid "Read"
msgstr "已读"

#: mail.php:164
msgid "Unread"
msgstr "未读"

#: mail.php:200 mail.php:246 mail.php:345
msgid "Send mail"
msgstr "发送私信"

#: mail.php:207
msgid "To"
msgstr "收件人"

#: mail.php:311
msgid "Edit mail"
msgstr "编辑私信"

#: preferences.php:38
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: preferences.php:41
msgid "Auto switch"
msgstr "自动切换"

#: preferences.php:42
msgid "Day mode"
msgstr "日间模式"

#: preferences.php:43
msgid "Night mode"
msgstr "夜间模式"

#: preferences.php:51
msgid "Code editor"
msgstr "代码编辑器"

#: preferences.php:54
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: preferences.php:58
msgid "None"
msgstr "不使用"

#: preferences.php:69
msgid "Share my code by default."
msgstr "默认开源我的代码。"

#: preferences.php:76
msgid "Backup my code"
msgstr "代码备份"

#: preferences.php:80
msgid ""
"Here you can download your last accepted submit of every problem. However, "
"you can execute this not more than once a week."
msgstr ""
"在这里你可以下载你每一道题最近一次AC的代码。但是，你每周最多只能执行该操作一"
"次。"

#: preferences.php:85
msgid "Backup & Download"
msgstr "备份并下载"

#: preferences.php:88
msgid "Open my source code"
msgstr "开源我的代码"

#: preferences.php:91
msgid "Why open source?"
msgstr "为什么开源?"

#: preferences.php:93
msgid ""
"Open-source is an influential cultures which can date back to the early age "
"of computer science's history; in addition, open-source softwares are the "
"foundation of the web, the Internet, and our world."
msgstr ""
"开源是最有影响力且历史悠久的信息技术文化之一，开源软件丰富并奠基了我们的网"
"站，网络以及世界。"

#: preferences.php:94
msgid ""
"If one shares his code, everyone would have the chance to use, distribute, "
"understand and improve the programs, and thus helps the author in return."
msgstr ""
"如果你公开了你的代码，大家便都可以阅读、使用、发布、理解并提升他们自己的程"
"序，这也在无形中帮助原作者进步。"

#: preferences.php:95
msgid ""
"Codes in OI are relatively short, nevertheless proned to be extremely "
"obscure. Open-sourcing them can help other OIers struggling for solutions, "
"whom we were once alike."
msgstr ""
"虽然OI题目的代码都相对较短，但其算法往往都不易理解。 开源代码可以让其它的OIer"
"在奋斗过程中少一些烦恼，毕竟我们都曾一样。"

#: preferences.php:98
msgid "Open source all my code"
msgstr "开源我所有的代码"

#: preferences.php:125
msgid "Thanks for making a great contribution!"
msgstr "感谢您做出的伟大贡献!"

#: problempage.php:84 record.php:158 record.php:244
msgid "Problem"
msgstr "题目"

#: problempage.php:105
msgid "Real, precision: "
msgstr "实数, 精度:"

#: problempage.php:136
msgid "Give it a try..."
msgstr "快来试试吧..."

#: problempage.php:140
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜AC!"

#: problempage.php:142
msgid "Let's try again..."
msgstr "再试一次吧..."

#: problempage.php:227
msgid "Contest Home"
msgstr "比赛主页"

#: problempage.php:272 problempage.php:281
msgid "[Copy]"
msgstr "[复制]"

#: problempage.php:332
msgid "Problem: "
msgstr "题目: "

#: problempage.php:346
msgid "Time Limit"
msgstr "时间限制"

#: problempage.php:347
msgid "Memory Limit"
msgstr "内存限制"

#: problempage.php:348
msgid "Case Score"
msgstr "单点分数"

#: problempage.php:349
msgid "Comparison"
msgstr "比较方式"

#: problempage.php:364
msgid "User Submitted"
msgstr "提交用户"

#: problempage.php:365
msgid "User Accepted"
msgstr "解决用户"

#: problempage.php:366
msgid "Total Submits"
msgstr "提交总量"

#: problempage.php:396 testcase.php:8
msgid "Test Cases"
msgstr "数据"

#: problempage.php:409 problempage.php:498
msgid "Notes"
msgstr "笔记"

#: problempage.php:424
msgid "Add Notes/Tags"
msgstr "添加笔记/标签"

#: problempage.php:457
msgid "Type your code here..."
msgstr "在这里输入你的代码..."

#: problempage.php:459
msgid "Command: "
msgstr "指令:"

#: problempage.php:467 sourcecode.php:89 sourcecode.php:120
msgid "Open Source"
msgstr "开源"

#: problempage.php:482
msgid "Clear"
msgstr "清空"

#: problempage.php:503
msgid "Write something here..."
msgstr "在这里写些心得吧..."

#: problempage.php:504
msgid "Only you can read & edit your very own notes."
msgstr "只有你才能阅读并编辑你自己的笔记。"

#: problempage.php:572 problempage.php:582 sourcecode.php:212
msgid "Copied!"
msgstr "复制成功!"

#: problempage.php:577 problempage.php:587 sourcecode.php:217
msgid "Failed..."
msgstr "复制失败!"

#: problempage.php:613
msgid "Your code is too long or too short..."
msgstr "你的代码太长或太短..."

#: problemset.php:38
msgid "There's no problem of this level"
msgstr "该难度下暂无题目"

#: problemset.php:64
msgid "Looks like there's no problem here"
msgstr "看起来这里暂无题目"

#: problemset.php:149 ranklist.php:116 search.php:214
msgid "AC Ratio"
msgstr "AC率"

#: profile.php:49
msgid "Avatar powered by Gravatar."
msgstr "头像由Gravatar驱动。"

#: profile.php:62
msgid "Your new cool nickname..."
msgstr "你新的炫酷昵称..."

#: profile.php:66
msgid "Motto"
msgstr "格言"

#: profile.php:68
msgid "Leave it blank if slience is gold..."
msgstr "若沉默是金就留空吧..."

#: profile.php:72 resetpwd.php:84
msgid "New Password"
msgstr "新密码"

#: profile.php:74
msgid "A new password if you like..."
msgstr "如果你愿意的话..."

#: profile.php:78 resetpwd.php:88
msgid "Retype Password"
msgstr "重复密码"

#: profile.php:80
msgid "Retype your brand new password..."
msgstr "重新输入你的新密码..."

#: profile.php:86
msgid "A vaild email is required for convenience..."
msgstr "一个有效的邮箱会为你带来很多便利..."

#: profile.php:92
msgid "Make your school proud..."
msgstr "让你的学校为你骄傲..."

#: profile.php:96
msgid "Current password"
msgstr "当前密码"

#: profile.php:98
msgid "Required before changing anything..."
msgstr "在更改任何档案前请先输入当前密码..."

#: profile.php:140
msgid "Profile updated successfully!"
msgstr "档案更新成功!"

#: ranklist.php:78
msgid "Show Online"
msgstr "显示在线"

#: ranklist.php:80
msgid "Show All"
msgstr "显示所有"

#: ranklist.php:83
msgid "User Compare"
msgstr "用户比较"

#: ranklist.php:85
msgid "User 1"
msgstr "用户1"

#: ranklist.php:86
msgid "User 2"
msgstr "用户2"

#: ranklist.php:88
msgid "Compare"
msgstr "比较"

#: ranklist.php:114 search.php:148
msgid "AC"
msgstr "AC量"

#: ranklist.php:205
msgid "Problems only solved by '+id1+'"
msgstr "仅'+id1+'解决的题目"

#: ranklist.php:207
msgid "Problems only solved by '+id2+'"
msgstr "仅'+id2+'解决的题目"

#: ranklist.php:209
msgid "Problems solved by both '+id1+' and '+id2+'"
msgstr "'+id1+' 和 '+id2+'都解决的题目"

#: ranklist.php:214
msgid "Problems only '+id1+' tried but failed"
msgstr "仅'+id1+'提交了但失败的题目"

#: ranklist.php:216
msgid "Problems only '+id2+' tried but failed"
msgstr "仅'+id2+'提交了但失败的题目"

#: ranklist.php:218
msgid "Problems both '+id1+' and '+id2+' tried but failed"
msgstr "'+id1+' 和 '+id2+'都提交了但失败的题目"

#: ranklist.php:242
msgid "There's only one user..."
msgstr "只有一位用户..."

#: ranklist.php:247
msgid "That's meaningless..."
msgstr "才不陪你玩呢..."

#: ranklist.php:253
msgid "User \"'+user1+'\" does not exist..."
msgstr "用户\"'+user1+'\"不存在..."

#: ranklist.php:259
msgid "User \"'+user2+'\" does not exist..."
msgstr "用户\"'+user2+'\"不存在..."

#: record.php:162
msgid "OSC"
msgstr "开源"

#: record.php:174
msgid "Me"
msgstr "我"

#: record.php:182 record.php:246 wait.php:50
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: record.php:186
msgid "Malicious"
msgstr "恶意"

#: record.php:199 record.php:251
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: record.php:211
msgid "Order by"
msgstr "排序"

#: record.php:215
msgid "Run Time"
msgstr "运行时间"

#: record.php:216
msgid "Run Memory"
msgstr "运行内存"

#: record.php:221
msgid "Operation"
msgstr "操作"

#: record.php:223
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: record.php:248 wait.php:51
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: record.php:249 wait.php:52
msgid "Memory"
msgstr "内存"

#: record.php:250
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: resetpwd.php:7 resetpwd.php:21 resetpwd.php:46 resetpwd.php:77
msgid "Reset Password"
msgstr "重置密码"

#: resetpwd.php:26 signup.php:44
msgid "Email..."
msgstr "邮箱..."

#: resetpwd.php:52
msgid "We've just sent a verification code to your email..."
msgstr "我们发送了一封带有验证码的邮件至你的邮箱..."

#: resetpwd.php:54
msgid "Verification Code"
msgstr "验证码"

#: resetpwd.php:60 resetpwd.php:107 resetpwd.php:112 resetpwd.php:178
msgid "Resend"
msgstr "重新发送"

#: resetpwd.php:62
msgid "Can't Recieve?"
msgstr "无法收到?"

#: resetpwd.php:66
msgid ""
"<p>Our email will arrive in a few minutes.<br>If you can't recieve, these "
"steps might help:</p><ul><li>Resend an email.</li><li>Check out your junk "
"mail folder.</li><li>Contact Administrators.</li></ul>"
msgstr ""
"<p>我们的邮件将在数分钟内到达。<br>如果你无法收到，这些步骤可能有所帮助: </"
"p><ul><li>重新发送一封邮件;</li><li>看看垃圾邮箱文件夹;</li><li>联系管理员。"
"</li></ul>"

#: resetpwd.php:143 resetpwd.php:163 resetpwd.php:193
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍后..."

#: resetpwd.php:170
msgid "Email resent successfully..."
msgstr "重发邮件成功!"

#: resetpwd.php:173 resetpwd.php:202 resetpwd.php:244
msgid "Session expired..."
msgstr "身份验证过期..."

#: resetpwd.php:205
msgid "Wrong Verification Code..."
msgstr "验证码错误..."

#: resetpwd.php:209
msgid "Too many failed attempts..."
msgstr "错误尝试次数过多..."

#: resetpwd.php:240
msgid "Password reset successfully!"
msgstr "密码重置成功!"

#: search.php:43
msgid "Please enter a keyword first"
msgstr "请先输入一个关键字"

#: search.php:45
msgid "The keyword entered is too long"
msgstr "关键字太长"

#: search.php:103
msgid "Looks like we can't find what you want"
msgstr "看起来我们找不到你想要的"

#: search.php:106
msgid "Search Result"
msgstr "搜索结果"

#: search.php:180
msgid "Revision"
msgstr "修订"

#: search.php:210
msgid "User Tags"
msgstr "用户标签"

#: signup.php:10
msgid "Sign up "
msgstr "注册"

#: signup.php:32
msgid "Nickname..."
msgstr "昵称..."

#: signup.php:40
msgid "Retype password..."
msgstr "重复密码..."

#: signup.php:48
msgid "School..."
msgstr "学校..."

#: signup.php:53
msgid "I accept the "
msgstr "我已阅读并同意"

#: signup.php:53
msgid "Licence Agreement."
msgstr "用户许可"

#: signup.php:72
msgid "End User Licence Agreement"
msgstr "终端用户许可"

#: signup.php:118
msgid "Your sign-up will be reviewed"
msgstr "你的注册申请将被管理员审核"

#: signup.php:121
msgid "Great! Let's get started"
msgstr "好的! 让我们现在开始..."

#: sourcecode.php:8 sourcecode.php:73
msgid "Sourcecode"
msgstr "源码"

#: sourcecode.php:11
msgid "Please specify the solution id"
msgstr "请指明源码ID"

#: sourcecode.php:41
msgid "Compile Info is not available..."
msgstr "编译信息不可用..."

#: sourcecode.php:44
msgid "Sourcecode not available"
msgstr "源码不可用"

#: sourcecode.php:91 sourcecode.php:118
msgid "Close Source"
msgstr "闭源"

#: sourcecode.php:95 sourcecode.php:110
msgid "Malicious!"
msgstr "恶意代码!"

#: sourcecode.php:105 sourcecode.php:151
msgid "Compile Info"
msgstr "编译信息"

#: sourcecode.php:112
msgid "Not Malicious"
msgstr "非恶意代码"

#: sourcecode.php:125 upload.php:68
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: sourcecode.php:128
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: testcase.php:10
msgid "Please specify the problem id"
msgstr "请指明题目ID"

#: testcase.php:59
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: testcase.php:60 upload.php:41 upload.php:98
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: testcase.php:66
msgid "Your browser does not support HTML5!"
msgstr "你的浏览器不支持HTML5!"

#: testcase.php:115
msgid "CWOJ Approved Extensions"
msgstr "CWOJ钦定文件"

#: testcase.php:132
msgid "Sure to delete "
msgstr "确认删除"

#: upload.php:11 upload.php:113
msgid "Unsupported File type..."
msgstr "不支持的文件类型..."

#: upload.php:13
msgid "Error: "
msgstr "错误: "

#: upload.php:17
msgid "Invalid File name..."
msgstr "无效的文件名..."

#: upload.php:23
msgid "File "
msgstr "文件"

#: upload.php:23
msgid " exists already, try another name..."
msgstr "已经存在，请换个名字..."

#: upload.php:26
msgid "Can't access upload directory..."
msgstr "无法访问上传目录..."

#: upload.php:31
msgid "Upload Failed!"
msgstr "上传失败!"

#: upload.php:54
msgid "Uploaded Successfully!"
msgstr "上传成功!"

#: upload.php:59
msgid "HTML Code"
msgstr "HTML代码!"

#: upload.php:73
msgid "Error!"
msgstr "错误!"

#: upload.php:77
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: upload.php:86
msgid "Select Image"
msgstr "选择图片"

#: upload.php:92
msgid "Image Name (Without extension)"
msgstr "图片名称 (不带拓展)"

#: wait.php:10
msgid "Judging"
msgstr "正在评测"

#: wait.php:22
msgid "Results"
msgstr "结果"

#: wait.php:26
msgid ""
"We're judging your submitted code, please don't close or refresh this page."
msgstr "我们正在评测你提交的代码，请不要关闭或刷新该页面。"

#: wait.php:28
msgid "This page will be updated automatically."
msgstr "页面上的内容将会自动更新。"

#: wait.php:34
msgid "Queueing... Sit back and relax."
msgstr "正在等待... 请坐和放宽。"

#: wait.php:39
msgid "Judging..."
msgstr "正在评测..."

#: wait.php:49
msgid "Case"
msgstr "测试点"

#: wait.php:63
msgid "Problem Page"
msgstr "题目页面"

#: wait.php:64
msgid "Submit Records"
msgstr "提交记录"

#: wait.php:85
msgid "Whoops! Something went wrong...<br>Please contact the administrator."
msgstr "糟糕! 系统出了一些问题...<br>请联系管理员。"

#: wait.php:107
msgid "This page has expired. Check your score in Records."
msgstr "此页面已过期。请到记录里查看你的得分。"

#: wait.php:161
msgid "All Done! Go back to Problem Page or check out the Records."
msgstr "评测完成! 你可以返回题目页面或查看记录。"

#: wiki.php:18
msgid "Quick Access is not yet available"
msgstr "快速访问暂不可用"

#: wiki.php:28
msgid "Looks like there's no wiki here"
msgstr "看起来这里暂无百科"

#: wiki.php:63
msgid "Quick Access"
msgstr "快速访问"

#: wiki.php:88
msgid "Get Started"
msgstr "开始"

#: wiki.php:93
msgid "Search Wiki..."
msgstr "搜索百科..."

#: wiki.php:94
msgid "New Wiki..."
msgstr "新建百科..."

#: wiki.php:95
msgid "All Wikis..."
msgstr "所有百科..."

#: wiki.php:115
msgid "Wiki Home"
msgstr "百科首页"

#: wiki.php:131
msgid "Last Modified"
msgstr "上次修改"
